---
layout: post
lang: fr
title:  "Pull Miss Manga"
date:   2017-10-04 17:52:00
categories: ['création', 'crochet', 'favorite']
main_category: ['sweaters', 'free-patterns']
favorite: 75
comments: true
meta_description: "Un pull au crochet bleu turquoise avec des mitaines avec explications gratuites"
asset_path: 'pull-miss-manga'
license: 'cc-by-sa'
tags:
  - 'pull'
  - 'crochet'
  - 'mitaines'
  - 'missmanga'
  - 'création'
  - 'tutoriel'
  - 'gratuit'
support:
  - jquery
  - gallery
---


Bonjour à tous et toutes !

Premier pull au crochet créé par Le Crochet d’Argent : le pull **Miss Manga**, du nom de celle qui m’a fourni pour sa commande un cahier des charges bien chargé comprenant :

* de longueur assez court,
* ajusté en largeur,
* avec des manches longues pouvant être portées en mitaines
* bleu turquoise.

J’ai donc choisi le fil Merino Extra Fine de chez DROPS en turquoise (très agréable à travailler), pris mon crochet numéro 4, et me suis mise à l’ouvrage.

Le résultat : un pull « chaussette » tout doux, très souple, à porter au-dessus d’un jean pour un look décontracté, et à-même la peau si on le souhaite !

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.pull-miss-manga-1 id_number=1 %}

Pour le réaliser vous aurez besoin :

* 10 pelotes en taille XS soit un peu moins de 1050m. (ajoutez approximativement une pelote par taille)
* 1 crochet numéro 4
* 1 aiguille à laine pour les coutures

Point fantaisie : alterner les rangs de brides et de ms  
Manches en brides uniquement.
Echantillon en point fantaisie : 20m x 11rgs = 10x10cm  

Tailles disponibles : XS-S-M-L-XL  
Les tailles et nombres de mailles sont basés sur des calculs faits à partir des tailles trouvées sur le net.  
Ils sont donnés à titre indicatifs.  
N’oubliez pas de réaliser votre échantillon et de vérifier régulièrement que votre ouvrage soit adapté aux mesures que vous souhaitez réaliser (ce sont les centimètres qui font foi, non le nombre de rangs qui dépend de votre échantillon)

Mesures du pull en taille XS :
* hauteur totale : 55 cm
* hauteur emmanchure : 16 cm
* largeur bas : 33 cm (36cm après blocage)
* longueur totale manche : 60 cm
* largueur épaule : 11 cm

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.pull-miss-manga-2 id_number=2 %}

## DOS

Monter une chaînette de 70-77-84-91-98 mailles + 1 pour tourner.  
Faire 65-72-79-86-93 mailles serrées en passant régulièrement 1 maille (5 en tout) pour donner de la souplesse au montage.  
Crocheter 1 rang de brides, 1 rang de mailles serrées, pour un total de 61-62-65-67-69 rangs ou 55-57-59-61-63cm de hauteur totale. Arrêter.

## Devant

Monter une chaînette de 70-77-84-91-98 mailles + 1 pour tourner.  
Faire 65-72-79-86-93 mailles serrées en passant régulièrement 1 maille (5 en tout) pour donner de la souplesse au montage.  
Crocheter 1 rang de brides, 1 rang de mailles serrées, jusqu’à 57-58-61-63-65 rangs ou 52-54-56-58-60 cm de hauteur totale.  
Crocheter ensuite 21 brides, 1 m. en l’air, tourner, passer 1 bride, 20 ms, 2ma et 18 brides, 1ma, tourner, passer 1 br, 17 ms.  
Arrêter à 61-62-65-67-69 rangs ou 55-57-59-61-63cm de hauteur totale (finir par 1 rg de ms).  
Finir le deuxième côté à l’identique.  

Faire les coutures des côtés sur 38-39,5-40,5-42-43,5cm et coudre les épaules.

## Manches

Commencer chaque tour par 2 ma et terminer par 1 mc dans la 2ème ma. Ces 2ma remplacent la 1ère bride.

Reprendre en dessous de l’emmanchure, en crochetant sur le côté des mailles, à raison d’1 br dans chaque côté de ms, 2 br dans chaque côté de br. J’ai obtenu 57 brides en XS.  
Crocheter en brides, en rond, en diminuant 19x1m (20x1m pour les tailles M et L, 21x1m pour la taille XL) tous les 2 rangs, alternativement en début et fin de rang.  
Faire 5-6-5-6-5 rangs après la dernière diminution, puis, positionner l’ouvrage bien à plat, et marquer les 4 mailles du milieu (5 en S et M, 6 en L et XL) avant de la manche (qui formeront l’ouverture). Crocheter un nouveau tour de brides en crochetant 5ma (6ma en S et M, 7ma en L et XL) au-dessus des mailles marquées.  
Faire ensuite 2 tours de brides supplémentaires en crochetant 5, 6 ou 7 brides au-dessus des ma.  
Faire la bordure (voir schéma).  
Réaliser la deuxième manche à l’identique.  

## Col

Reprendre le col et réaliser un tour de ms ainsi :  
\*1ms dans la première m, 2ms dans la suivante\* répéter sur le dos et le devant  
Pour les côtés du col, faire 1ms dans le côté d’une ms, 2 ms sur du côté d’une br.

## Schéma bordure

{% include gallery-layout.html gallery=site.data.galleries.pull-miss-manga-schema id_number=3 %}

Vous pouvez télécharger les explications en PDF [ici]({{ site.url }}/assets/pdf/Pull%20Miss-Manga.pdf).

Je vous souhaite un bon crochet et de doux moments enveloppés de chaleur dans votre petit pull.

LN

{% include download-layout.html pdflink="/assets/pdf/Pull Miss-Manga.pdf" name="Pull Miss-Manga.pdf" %}
